% -------------------------------------------------------
% In dieser Datei sollten eigentlich keine Veränderungen mehr
% notwendig sein.
% -------------------------------------------------------

\newgeometry{top=5mm}
\thispagestyle{empty}

% Fakultät
% -------------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\hsmafakultaet}{EI}}%
  {\newcommand{\hsmafakultaetlangde}{Fakultät Elektrotechnik und Informationstechnik}%
   \newcommand{\hsmafakultaetlangen}{Department of Electrical Engineering}}{}
\ifthenelse{\equal{\hsmafakultaet}{EMI}}%
{\newcommand{\hsmafakultaetlangde}{Fakultät Elektrotechnik, Medizintechnik und Informatik}%
	\newcommand{\hsmafakultaetlangen}{Department of Electrical Engineering, Medical Engineering and Computer Science}}{}



\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{AI}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Angewandte Informatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Applied Computer Science}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{EI}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Elektrotechnik/Informationstechnik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Electrical Engineering/Information Technology}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{MK}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Mechatronik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Bachelorstudiengang Mechatronik}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{INFM}}%
  {\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Informatik Master}%
  \newcommand{\hsmastudienganglangen}{Computer Science Master}%
  \newcommand{\hsmatypde}{MASTERARBEIT}%
  \newcommand{\hsmatypen}{MASTER THESIS}%
  \newcommand{\hsmagrad}{\hsmamaster}}{}

\newcommand{\hsmamaster}{Master of Science (M.Sc.)}

\newcommand{\hsmabachelor}{Bachelor of Science (B.Sc.)}


\newcommand{\hsmakoerperschaftde}{Hochschule für angewandte Wissenschaften Kempten}
\newcommand{\hsmakoerperschaften}{University of Applied Sciences Kempten}

\newcommand{\hsmaautorbib}{\hsmaautornname, \hsmaautorvname} % Autor Nachname, Vorname
\newcommand{\hsmaautor}{\hsmaautorvname \ \hsmaautornname} % Autor Vorname Nachname

\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
  {\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypde}%
   \newcommand{\hsmathesistype}{zur Erlangung des akademischen Grades \hsmagrad}%
   \newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaftde}%
   \newcommand{\hsmastudiengangname}{Studiengang \hsmastudienganglangde}%
   \newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangde}%
   \newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelde}%
   \newcommand{\hsmatutor}{Betreuer}%
   \newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangde}%
   \newcommand{\hsmalistoftables}{Tabellenverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmalistoffigures}{Abbildungsverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmalistings}{Quellcodeverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmaindex}{Index}%
   \newcommand{\hsmaabbreviations}{Abkürzungsverzeichnis}%   
   \selectlanguage{ngerman}}%
  {\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypen}%
   \newcommand{\hsmathesistype}{for the acquisition of the academic degree \hsmagrad}%
   \newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaften}%
   \newcommand{\hsmastudiengangname}{Course of Studies: \hsmastudienganglang}%
   \newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangen}%
   \newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelen}%
   \newcommand{\hsmatutor}{Supervisors:}
   \newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangen}%
   \newcommand{\hsmalistoftables}{List of Tables}%
   \newcommand{\hsmalistoffigures}{List of Figures}%
   \newcommand{\hsmalistings}{Listings}%
   \newcommand{\hsmaindex}{Index}%
   \newcommand{\hsmaabbreviations}{List of Abbreviations}%
   \selectlanguage{ukenglish}}%


% Daten in die Standard-Felder von KOMA-Script eintragen
\titlehead{\hsmatyp\ in\  \hsmastudienganglang}
\subject{}
\title{\hsmatitel}
\author{\hsmaauthor}
\date{\small{\hsmadatum}}

% Daten für das fertige PDF-Dokument
\hypersetup{
  pdftitle={\hsmatitel},  % Titel des Dokuments
  pdfauthor={\hsmaautor},              % Autor
  pdfsubject={\hsmatyp\ in\ \hsmastudienganglang},                % Thema
  pdfkeywords={\hsmatitel}         % Schlüsselworte
}

\newlength{\bindekorrektur}
\newlength{\seitenanfang}
\newlength{\seitenbreite}
  
\setlength{\bindekorrektur}{10mm}   % Korrektur der horizontalen Position
\setlength{\seitenanfang}{0mm}       % Korrektur der vertikalen Position
\setlength{\seitenbreite}{210mm}


\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\noindent 
\begin{figure}[t]
  \centering
  \hspace{20mm}
  \includegraphics[width=10cm]{logo-hs-kempten-rgb-screen.jpg}
  \caption[]{}
\end{figure}
\captionsetup[figure]{labelformat=simple}
 
% Wenn ein Unternehmenslogo mit abgedruckt werden soll,
% kann dies wie folgt integriert werden.	
%	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
%		\includegraphics[width=7cm,left]{hso.jpg}
%	\end{subfigure} 
%	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
%		\centering
%		\includegraphics[width=1.8cm,right]{edeka.png}
%	\end{subfigure} 
%	\caption[]{}
%\end{figure}
%\captionsetup[figure]{labelformat=simple}

% Thesis
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 70mm)
  \centering\Large\sffamily
  \textbf{\hsmatyp}\\
%  \begin{small}\hsmathesistype \end{small}\\
  \vspace{6mm}
  \begin{large} \hsmastudiengangname \end{large}
\end{textblock*}

% Titel der Arbeit
\begin{textblock*}{\seitenbreite - 60mm}(\bindekorrektur + 30mm,\seitenanfang + 100mm) % ganze Seitenbreite ist zu groß, deshalb 60mm kleinere Box und diese um den halben wert verschoben
  \centering\Large\sffamily
  \vspace{12mm} % Kleiner zusätzlicher Abstand oben für bessere Optik
  \textbf{\hsmatitel}
\end{textblock*}%

% Name
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 140mm)
  \centering\large\sffamily
  \hsmaautor
\end{textblock*}



% Fakultät
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 165mm)
  \centering\large\sffamily
  \hsmafakultaetlang\\
  \vspace{2mm}
  \hsmakoerperschaft
\end{textblock*}

% Datum
%\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 190mm)
%  \centering\large 
%  \textsf{\hsmadatum}
%\end{textblock*}

% Firma
%\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 215mm)
%  \centering\large 
%  \textsf{Durchgeführt bei der Firma \hsmafirma}
%\end{textblock*}

% Betreuer
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 210mm)
  \centering\large\sffamily
  \begin{tabular}{ p{0.3\seitenbreite}p{0.3\seitenbreite}}
    \hsmatutor            &   \hsmabetreuer \\
                          &   \hsmazweitkorrektor \\
  \vspace{2mm} \\
  Thesis finished:        &   \hsmadatum \\
  \vspace{2mm} \\
  Address of the author:  &   \hsmastrasse \\
                          &   \hsmastadt \\
  \vspace{2mm} \\
  E-mail:                 &   \hsmaemail \\
  \vspace{2mm} \\
  Tel.:                   &   \hsmatelefon
  \end{tabular}
\end{textblock*}

\restoregeometry

% Bibliographische Informationen
%\null\newpage
%\thispagestyle{empty}
%  
%\newcommand{\hsmabibde}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelde \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatypde, \hsmaort : \hsmakoerperschaftde, \hsmajahr. \pageref{lastpage} Seiten.\end{small}}
%
%\newcommand{\hsmabiben}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelen \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatypen, \hsmaort : \hsmakoerperschaften, \hsmajahr. \pageref{lastpage} pages. \end{small}}
%
%\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
%  {\hsmabibde \\ \vspace{0.5cm} \\ \hsmabiben}
%  {\hsmabiben \\ \vspace{0.5cm} \\ \hsmabibde}

\clearpage

% Abstract
%\thispagestyle{empty}
%\textsf{\large\textbf{Zusammenfassung}}
%\subsubsection*{\hsmatitelde}\hsmaabstractde
%\clearpage
\thispagestyle{headings}
\textsf{\large\textbf{Abstract}}
\subsubsection*{\hsmatitelen}\hsmaabstracten

%Vorwort
\clearpage
\thispagestyle{headings}
\textsf{\large\textbf{Preface}}

Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet.






